---
title: "Apache TomEE et Apache Sirona"
address: "Epitech - Petite salle, 156 Rue Paul Bert, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/BjGSuDhJjuuyy7fQ9"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

Lire
[l'interview des speakers](http://www.duchess-france.org/dis-moi-tomee/)
sur le blog des Duchesses

**19h15 à 19h45 : Apache TomEE, Java EE (et plus) dans Apache Tomcat**

Apache TomEE est la version certifiée Java EE Web Profile de Tomcat.
Elle combine la puissance de Java EE sans sacrifier la simplicité de Tomcat.

Cette partie de la session permettra de faire connaissance et de voir comment Tomcat permet de supporter la technologie Java EE en conservant sa simplicité et sa légèreté, tout ce qui fait sa force et que la majorité des entreprises ont choisi.

*Après avoir travaillé plus de 10 ans pour de grands comptes et dans de nombreux domaines, tel que les télécoms, les banques, assurances,
Jean-Louis Monteiro s'est progressivement concentré sur l'architecture technique et logiciel et la plateforme Java EE.
Parce que le meilleur moyen de changer les choses c'est de s'impliquer, Jean-Louis est membre de l'expert group EJB 3.2 (JCP).
Passionné par l'Open Source, il contribue depuis de nombreuses années à des projets, et principalement au sein de la fondation Apache.
Committer sur plusieurs projets, il est également PMC sur certains.
Parce qu'il aime partager, Jean-Louis donne des cours à l'école d'ingénieurs de Université Tours et sillonne les conférences et JUG pour rencontrer et partager sur les sujets techniques.*

**19h45 à 20h30 : Monitoring avec Sirona**

Le monitoring est un besoin quotidien qui est souvent basé sur un ensemble hétérogène d'outils.
Apache Sirona s'attaque à ce segment en proposant une suite aussi compléte que possible out of the box tout en restant extensible pour les besoins "maison" et surtout en se basant sur une stack Java autant que possible.

Si vous ne savez pas ce qu'est Sirona, que vous voulez connaître les différences avec metrics ou tout simplement que vous trouvez les solutions de monitoring trop compliquées à installer, cette présentation est faite pour vous.

*Romain Manni-Bucau :
"J’ai commencé par travailler en 2010 dans une SSII.
Durant ce poste, j’ai eu la chance de pouvoir commencer à côtoyer la communauté Apache avant de l’intégrer en 2011 via le projet OpenEJB (TomEE aujourd’hui).
Depuis je continue d’être fidèle à cette communauté en contribuant autant que possible aux projets de la stack “EE” actuelle et future d’Apache mais aussi des projets autour du monitoring (Sirona) voir externe à Apache comme CukeSpace (intégration Cucumber pour Arquillian).
Aujourd’hui je travaillle pour
[Tomitribe](http://www.tomitribe.com/)
, société qui s’est créée pour soutenir TomEE et l’Open Source il y a un peu plus d’un an."*